##@9면/(디출불요)정유라?귀국?표정?+?발언
정유라 “국정농단? 저는 하나도 몰라…좀 억울하다”
<정씨 도피 245일만에 귀국>
“엄마-대통령 사이 어떤 일 벌어졌는지 모른다
삼성 특혜? 딱히 그렇게 생각해본 적 없어
이대 입학·학점 특혜 인정…전공 뭔지도 몰라
‘국정농단’ 핵심 인물인 최순실씨(61·구속기소)의 딸 정유라(22)씨가 31일 오후 3시15분께 인천국제공항 입국장 탑승교 앞에 마침내 모습을 드러냈다. 국정농단 사태가 불거진 지난해 9월28일 독일에서 덴마크로 건너가 사실상 도피 생활을 시작한 지 245일, 지난 1월1일 덴마크 현지에서 체포된 지 151일 만이다.
정씨는 하늘색 운동복 차림에 수갑 찬 손목을 파란색 천으로 감싼 채, 5분가량 취재진의 질문에 거침없는 답변을 이어갔다. 전날 밤 11시25분(이하 한국시각) 덴마크 코펜하겐에서 출발해 네덜란드 암스테르담을 경유하는 16시간의 장거리 이동을 했지만, 지친 기색이나 위축된 모습은 없었다.
정씨는 “(23개월 된) 아들이 가족도 없이 너무 혼자 오래 있었다. 국내에 들어와 입장을 전달하고 오해를 푸는 게 나을 것 같았다”며 강제송환에 응한 배경을 설명했다. 자신이 누린 특혜로 교수들이 줄줄이 구속되고, 수많은 대학생의 가슴에 대못을 박았다는 지적에 대해 전혀 의식하지 않는 듯한 발언도 했다. 정씨는 이대 특혜 등을 묻자 “학교에 안 갔기 때문에 입학 취소는 당연히 인정한다. 저는 제 전공이 뭔지도 잘 모르고, 한 번도 대학에 가고 싶어했던 적이 없기 때문에 입학 취소에 대해 드릴 말씀이 없다”고 말했다.
다만 변호사의 조언을 받은 듯 자신의 혐의로 연결될 만한 대목에서는 일관되게 선을 그었다. 정씨는 ‘뇌물 의혹’과 관련해 “특혜를 받았다고 하는데, 아는 사실이 별로 없다”며 “어머니와 박 전 대통령 사이에 어떤 일이 벌어졌는지 하나도 모르는데 저는 좀 억울하다”고 주장했다. ‘삼성의 승마 특혜 지원’에 대해서도 “삼성전자 승마단이 선수 6명을 지원하는데 (내가) 그중 하나여서 그런 줄 알았다. 특혜를 받았다고 생각해 본 적 없다”고 주장했다. 유럽 체류 비용에 대해서도 “집에서 아이만 보고 있어서 제가 잘 모른다”며 입을 닫았다. 이화여대 부정 입학 등 업무방해 혐의와 관련해서도 “어머니가 시켜서 따른 것뿐”이라며 책임을 돌렸다.